<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<drug_data>
    <record commercial_name_arabic="إبيرزان" commercial_name="Eperzan" scientific_name_arabic="ألبيجلوتايد" scientific_name="Albiglutide" indication_arabic="مرض السكر" indication="diabetes" concentration="30 mg" type="syringe" type_arabic="حقنة" warnings_arabic="يمنع اعطاء الدواء للأشخاص دون سن 18 سنة . يمنع اعطاء الدواء خلال الحمل أو الرضاعة" warnings="It is prohibited to give medicine to people under the age of 18 years. It is forbidden to give medicine during pregnancy or lactation" side_effects_arabic="الغثيان , الاسهال , الام المفاصل والظهر , ظهور اعراض الحساسية" side_effects="Nausea, diarrhea, joint and back pain, appearance of allergy symptoms" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="لعلاج مرض السكري من النوع الثاني" drug_description="For the treatment of type 2 diabetes" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444"></record>
    <record commercial_name_arabic="أكتيجال" commercial_name="Actigall" scientific_name_arabic="أورسوديول" scientific_name="Ursodiol" indication_arabic="أمراض الجهاز الهضمي" indication="diseases of the digestive system" concentration="300 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="يمنع اعطاء الدواء للأشخاص دون سن 18 سنة . يمنع اعطاء الدواء خلال الحمل أو الرضاعة" warnings="It may not be used in patients who have shown hypersensitivity to treatment or any other component of the treatment, nor should it be used in patients with intestinal or liver problems interfering with hepatic intestinal hepatic administration of yellow salts" side_effects_arabic="الغثيان , الاسهال , الام المفاصل والظهر , ظهور اعراض الحساسية" side_effects="Headache, dizziness, diarrhea or constipation, indigestion, nausea and vomiting, back pain, respiratory infection and others" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="لعلاج مرض السكري من النوع الثاني" drug_description="Dissolve gallstones to prevent gallstones from forming in patients who are exposed to rapid weight loss in primary biliary cirrhosis." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44441"></record>
    <record commercial_name_arabic="سوتريت" commercial_name="Sotret" scientific_name_arabic="أيزوتريتينوين" scientific_name="Isotretinoin" indication_arabic="الأمراض الجلدية" indication="skin diseases" concentration="20 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية للأيزوتريتينوين أو لأي عنصر من عناصر المركب؛ أو الحساسية للالبارابين، فيتامين أ، أو الريتينويدات الأخرى" warnings="Hypersensitivity to isotretinoin or any component of the compound; or allergies to paraben, vitamin A, or other retinoids" side_effects_arabic="الاكتئاب وفقدان الشهية والإسهال مما يؤدي إلى فقدان الوزن بشكل بسيط. فإذا حدث فقدان وزن اثناء تناول الزيراكتان أخبر طبيبك بذلك لمعرفة السبب هل هو الدواء ام سببه  تغيير في نمط الأكل." side_effects="Depression, anorexia and diarrhea leading to simple weight loss. If you lose weight while taking Ziraktan tell your doctor so to find out why it is the drug or caused by a change in the pattern of eating." pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم في علاج حب الشباب العقدي الشديد المستعصي الذي لا يستجيب للعلاج التقليدي" drug_description="It is used in the treatment of severe severe nodular acne that does not respond to traditional treatment" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44ss44"></record>
    <record commercial_name_arabic="بروكسين" commercial_name="Proxen" scientific_name_arabic="نابروكسين" scientific_name="Naproxen" indication_arabic="الأمراض العصبية" indication="Neurological diseases" concentration="220 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="يمنع استخدامه في المرضى الذين أظهروا فرط الحساسية للعلاج أو لأي مكون آخر من مكوناته، أو للأسبرين أو للسليسايلات أو لمضادات الالتهاب الغير ستيرويدية الأخرى يمنع استحدامه في المرضى المتوقع خضوعهم لعملية لقلب المفتوح (طعْمُ مَجازَةِ الشِّرْيانِ التَّاجِيّ) كما يفضل تجنب العلاج في حالات: اضطرابات النزف قرحة معدية أو هضمية أو عفجية أمراض أو اعتلالات في الكبد التهاب الفم أي مرض أو اعتلال في الجهاز الهضمي حمل (في الأشهر الأخيرة)" warnings="In patients who have shown hypersensitivity to treatment or any other component, aspirin, salicylate or other nonsteroidal anti-inflammatory drugs, it is not tolerated in patients who are expected to undergo open-heart surgery (coronary artery bypass). Gastrointestinal ulcer or gastroenteritis diseases or disorders of the liver inflammation of the mouth any disease or gastrointestinal disease pregnancy (in recent months)" side_effects_arabic="غثيان، تقيؤ انتفاخ البطن صداع دوار، نعاس عسر هضم في حال لاحظ المريض أي من الأعراض التالية فيجب التوقف عن تناول العلاج و مراجعة الطبيب: نزول براز أسود، احمر أو لونه مثل لون القطران خروج دم مع السعال أو مع القيء يشبة القهوة المطحونة في لونه و شكله غثيان شديد، تقيؤ شديد أو ألم معدة شديد ألم شديد في الصدر أو انقطاع النفس حمّى لأكثر من 3 أيام، التهاب في الحلق، و طفح جلدي مع حكة ألم أو انتفاخ مستمر عدم وضوح الرؤية مشاكل في التبول" side_effects="Nausea, vomiting, flatulence, dizziness, drowsiness, indigestion If you notice any of the following symptoms, discontinue treatment and consult your doctor: Black, red or colored stools, such as tar color, blood out with cough or vomit, Severe nausea or vomiting, severe vomiting or severe stomach pain, severe chest pain or apnea, fever for more than 3 days, sore throat, rashes with itching, pain or persistent swelling, blurred vision, problems with urination" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم كمخفف للألم (الخفيف الى المعتدل) و خافض للحرارة التهاب الفقار الرثيائي أو التهاب الفقار المقسط علاج الالتهاب المفصلي الروماتيدي و الالتهاب المفصلي اليفعي علاج الفصال العظمي النقرس (النوبات الحادة) التهاب الوتر التهاب الجراب علاج أعراض عسر الطمث" drug_description="It is used as a mild to moderate pain reliever and an antipyretic. Rheumatoid spondylitis or spondylitis. Treatment of rheumatoid arthritis and inguinal arthritis. Treatment of osteoarthritis. Gout (acute seizures). Acute inflammation. Bursitis. Treatment of dysmenorrhea symptoms." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4ss444"></record>
    <record commercial_name_arabic="فلوريتس" commercial_name="Fluorets" scientific_name_arabic="فلورسين" scientific_name="Fluorescein" indication_arabic="أمراض العيون" indication="eyes illnesses" concentration="1 mg" type="Slices for the eyes" type_arabic="قطرة عينية" warnings_arabic="يجب توخي الحذر لتجنب التسرب خلال الحقن فارتفاع درجة الحموضة للفلوريسين تجعله شديد الضرر في الأنسجة المحيطة . وقد لوحظ وجود المضاعفات التالية من تسرب الفلوريسين: تمزق الجلد ، والتهاب وريدي سطحي ، حبيبات تحت الجلد، والتهاب الأعصاب السام. يستخدم بحذر في المرضى الذين يعانون من الحساسية و الربو . يجب تجنب قيادة السيارة أو تشغيل الألات أو أداء أي أنشسطة خطرة لمدة 12 ساعة . الحمل : لا توجد دراسات كافية على الحيوانات لذلك يستخدم في الحالات الضرورية فقط . الرضاعة : قد يفرز في حليب الأم لذلك يجب توخي الحذر عند اعطائه للمرضع" warnings="Caution should be exercised to avoid leakage during injection. High pH of fluorins makes it very damaging in surrounding tissues. The following complications of fluorine leakage have been observed: skin rupture, superficial venous inflammation, subcutaneous granules, and toxic neuropathy. It is used cautiously in patients with allergies and asthma. Avoid driving, operating machinery or performing any dangerous activities for 12 hours. Pregnancy: There are not enough studies on animals so it is used only in the necessary cases. Lactation: It may be excreted in breast milk so care should be taken when given to the baby" side_effects_arabic="هناك فرصة ضئيلة للعدوى في الجلد المجروح. بعض الأعراض قد تحدث : الدوخة أو الإغماء، جفاف الفم ، زيادة معدل ضربات القلب ، الغثيان والقيء ، طعم سيء في الفم" side_effects="There is little chance of infection in the injured skin. Some symptoms may occur: dizziness or fainting, dry mouth, increased heart rate, nausea and vomiting, bad taste in the mouth." pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="لتلوين السطح الخارجي للعين لأغراض العمليات ، و الكشف عن إصابة القرنية . يعطى بالحقن لأغراض تصوير الأوعية الدموية في العين للكشف عن تدفق الدم في العين ." drug_description="To color the outer surface of the eye for operations, and to detect corneal injury. It is given by injection for the purposes of angiography in the eye to detect blood flow in the eye." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4sv444"></record>
    <record commercial_name_arabic="إيبرانس" commercial_name="Ibrance" scientific_name_arabic="بالبوسايكليب" scientific_name="Palbociclib" indication_arabic="الأورام الخبيثة" indication="Malignant and benign tumors" concentration="125 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه اي من مكونات الدواء . خلال فترة الحمل . يمنع الرضاعة الطبيعية أثناء استخدام الدواء ." warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine. During pregnancy. Breastfeeding is prohibited while using the medicine." side_effects_arabic="أخبر طبيبك بوضعك الصحي قبل استخدام الدواء اذا كنت تعاني من ضعف في وظائف الكبد أو الكلى" side_effects="Tell your doctor before you use the medicine if you have impaired liver or kidney function" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج المراحل المتقدمة من سرطان الثدي المنتشر في عدة مناطق في الجسم لدى النساء والرجال , يستخدم عادةً مع عقار letrozole  عند النساء بعد انقطاع الطمث غير ذلك يستخدم جنباً الى جنب مع عقار fulvestrant " drug_description="It is used to treat the advanced stages of breast cancer spread in several areas of the body in women and men, is usually used with the drug &quot;letrozole&quot; in postmenopausal women is used in conjunction with the drug &quot;fulvestrant&quot;" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44sddd44"></record>
    <record commercial_name_arabic="روسان" commercial_name="Rosan" scientific_name_arabic="بذور العنب" scientific_name="Grape Seed" indication_arabic="أمراض القلب" indication="Cardiovascular disease" concentration="none" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية لبذور العنب أو أحد مكونات المنتج الأخرى" warnings="Hypersensitivity to grape seeds or other product ingredients" side_effects_arabic="إسهال، اضطراب المعدة، قيء و غثيان، جفاف الفم، ألم الحلق، سعال، صداع، ألم العضلات" side_effects="Diarrhea, stomach upset, vomiting and nausea, dry mouth, sore throat, cough, headache, muscle pain" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="مكمل غذائي يستخدم كمضاد للأكسدة و للوقاية من أمراض القلب و الشرايين" drug_description="Food supplement is used as an antioxidant and to prevent heart disease and arteriosclerosis" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="42222444"></record>
    <record commercial_name_arabic="ريكسولتي" commercial_name="Rexulti" scientific_name_arabic="بريكسبيبرازول" scientific_name="Brexpiprazole" indication_arabic="أمراض نفسية" indication="Psychiatric illness" concentration="4 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="وجدت الدراسات زيادةً في معدل الوفيات في المرضى المسنين المصابين بالخرف الذين يعالجون بأدوية مضادات الذهان الغير التقليدية. على الرغم من اختلاف أسباب الوفاة إلا أن معظم الوفيات كانت إما من أسباب في القلب والأوعية الدموية (قصور القلب أو الموت المفاجئ) أو العدوى (مثل الالتهاب الرئوي)." warnings="Studies have found an increase in mortality in elderly patients with dementia treated with nontraditional antipsychotics. Although the cause of death varied, most of the deaths were either cardiovascular causes (heart failure or sudden death) or infection (eg, pneumonia)." side_effects_arabic="الإسهال، عسر الهضم وآلام في المعدة، جفاف الفم، زيادة الوزن، الدوخة، صعوبة في النوم أو الأرق ،الاهتزاز (الرعاش)، آلام الظهر و آلام في العضلات،النعاس،طفح جلد" side_effects="Diarrhea, indigestion, stomach pain, dry mouth, weight gain, dizziness, difficulty sleeping or insomnia, tremors, back pain and muscle aches, drowsiness, skin rash" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم البريكسبيبرازول لعلاج أعراض انفصام الشخصية (وهو مرض نفسي يسبب اضطراباً مقلقاً أو غير معتاداً وفقدان الاهتمام بالحياة ويصاحبه في العادة أعراض ذهانية (psychotic symptoms) مثل سماع الأصوات، التوهم، الهلوسة، اضطراب التفكير والسلوك الذي ينتج عنه ضعف الأداء اليومي)، والعلاج الأساسي هو استخدام الأدوية المضادة للذهان بالإضافة إلى العلاج النفسي وإعادة التأهيل الاجتماعي." drug_description="Brixabrazole is used to treat schizophrenia (a psychiatric illness that causes disturbance or unusual disturbanceand loss of interest in life and is usually accompanied by psychotic symptoms such as hearing sounds, hallucinations, hallucinations,thinking disorder and behavior that result in poor daily functioning). The use of antipsychotics in addition to psychotherapy and social rehabilitation." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444eeee"></record>
    <record commercial_name_arabic="فيرومن" commercial_name="Ferromin" scientific_name_arabic="سَلْفَاتُ الحديد" scientific_name="Ferrous Sulfate" indication_arabic="أمراض الدم" indication="Blood diseases" concentration="325 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="الحساسية لأي عنصر من مكونات الدواء مستويات عالية من الحديد في الدم" warnings="Sensitivity to any component of the drug has high levels of iron in the blood" side_effects_arabic="الإمساك؛ تغير لون البراز يصبح غامق اللون - أخضر؛ الإسهال والغثيان، اضطراب في المعدة" side_effects="Constipation; discoloration of the stool becomes dark - green; diarrhea, nausea, stomach upset" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج و منع فقر الدم بسبب نقص الحديد" drug_description="It is used to treat and prevent anemia due to iron deficiency" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44sss44"></record>
    <record commercial_name_arabic="سنتروم للأطفال" commercial_name="Centrum Kids" scientific_name_arabic="سنتروم للأطفال" scientific_name="Centrum Kids" indication_arabic="صحة الطفل" indication="Child Health" concentration="pill" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="يجب إخبار الطبيب قبل استخدام هذا الدواء عن وجود الحالات التالية:الحمل والرضاعة، حساسية من المكونات النشطة أو غير النشطة من سنتروم الأطفال، اضطراب الحديد الزائد مثل داء ترسب الأصبغة الدموية، تناول الكحول ومشاكل الكبد والمعدة والأمعاء، نقص فيتامين ب 12 (فقر الدم الخبيث)." warnings="The doctor should inform the doctor before the use of this medicine for the following cases: pregnancy and lactation,sensitivity of active or inactive components of childrens centrum, excess iron disturbance such as blood pigment deposition,alcohol intake, liver, stomach and intestinal problems, vitamin B12 deficiency (malignant anemia) )." side_effects_arabic="اضطراب في المعدة، الاستفراغ،الإسهال، الإمساك، تحول البراز إلى اللون الأسود وهو تأثير غير ضار، إسهال شديد، إمساك شديد، اضطراب شديد في المعدة واستفراغ، ضعف في العضلات، الشعور بالخدر والوخز" side_effects="Stomach upset, vomiting, diarrhea, constipation, turning stool into black color, harmless effect, severe diarrhea,severe constipation, severe stomach upset and exhaustion, muscle weakness, numbness and tingling" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="من الحالات التي يساعد سنتروم الأطفال في علاجها نقص المعادن ونقص الفيتامينات" drug_description="Of the cases that Centrum helps children to treat are lack of minerals and vitamin deficiencies" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444sssss"></record>
    <record commercial_name_arabic="هاي فريش" commercial_name="Hyfresh" scientific_name_arabic="هيالورونات" scientific_name="Hyaluronate" indication_arabic="أمراض العضلات والعظام و المفاصل" indication="Diseases of muscles, bones and joints" concentration="0.02" type="eye-wash" type_arabic="غسول للعينين" warnings_arabic="يمنع استخدام اذا كانت لديك حساسية تجاه أي من مكونات الدواء .أيضاً تجنب استخدام الدواء اذا كنت مصاب بعدوى في منطقة الركبة أو المنطقة حول الركبة . لا ينصح بإعطاء الدواء للأشخاص دون سن 21 عام" warnings="Do not use this medicine if you are allergic to any of the components of the medicine. Avoid using the medicine if you have aninfection in the knee or area around the knee. It is not recommended to give medicine to people under the age of 21 years" side_effects_arabic="ردود الفعل التحسسية كالاحمرار والتورم والدفء مكان حقن الدواء . الغثيان وآلالام المعدة. صداع في الرأس . ألم في الظهرر. خدر أو شعور بخفة. أعراض البرد مثل انسداد الأنف والعطس والتهاب الحلق. الشعور بالتعب . حكة أو تهيج في الجلد حول الركبة." side_effects="Allergic reactions such as redness, swelling and warmth where the drug is injected. Nausea and stomach ulcers. Headache .Pain in the dorsal. Numbness or feeling lightly. Cold symptoms such as nasal obstruction, sneezing and sore throat. Feeling tired.Itching or irritation in the skin around the knee." pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يوصف هذا الدواء لعلاج ألم المفاصل الناتج عن هشاشة العظام" drug_description="This medicine is prescribed to treat joint pain caused by osteoporosis" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44aw44"></record>
    <record commercial_name_arabic="ماء البحر" commercial_name="sea water" scientific_name_arabic="ماء البحر" scientific_name="sea water" indication_arabic="أنف، أذن وحنجرة" indication="Nose, ear and throat" concentration="none" type="spray" type_arabic="بخاخ" warnings_arabic="فرط الحساسية لأي من مكونات هذا الدواء." warnings="Hypersensitivity to any of the ingredients of this medicine." side_effects_arabic="عادة لا تحدث الأعراض الجانبية ولكن قد يحدث التحسس" side_effects="Usually, side effects do not occur, but sensitivity may occur" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم هذا الدواء لعلاج احتقان الأنف" drug_description="This medicine is used to treat nasal congestion" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44sdc44"></record>
    <record commercial_name_arabic="مستحضر عشبي" commercial_name="Herbal" scientific_name_arabic="مستحضر عشبي" scientific_name="Herbal" indication_arabic="أمراض المسالك البولية والتناسلية" indication="Urology and genital diseases" concentration="none" type="ointment" type_arabic="مرهم" warnings_arabic="لم تثبت بعد سلامة استخدام العلاج خلال فترة الحمل ,ينصح باستشارة الطبيب قبل اعطاء العلاج" warnings="The safety of treatment during pregnancy is not yet proven. Consult your doctor before giving treatment" side_effects_arabic="يتم تحمل العلاج بشكل جيد، إلا أنه قد يسبب في بعض الحالات النادرة حكة شرجية عابرة لا تستوجب إيقاف المعالجة" side_effects="The treatment is well tolerated, but in some rare cases it may cause transient itching that does not require stopping the treatment" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="مستحضر نباتي قد يساعد في تخفيف أعراض البواسي" drug_description="A herbal formula may help relieve the symptoms of hemorrhoids" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444kkk4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ديميرجين" commercial_name="Yohimbine" scientific_name_arabic="ميثيل ارجوميترين" scientific_name="Yohimbine" indication_arabic="الأمراض الجنسية" indication="Sexual Health" concentration="depand on dr" type="Food supplement" type_arabic="مكمل غذائي" warnings_arabic="أخبر طبيبك قبل استخدام الدواء بأي أدوية أخرى تقوم باستخدامها لضمان سلامة استخدام الدواء. حيث أنه يمنع استخدام الدواء بدون إشراف الطبيب." warnings="Tell your doctor before using any other medicines you use to ensure the safety of your medicine. As it preventsthe use of the drug without the supervision of the doctor." side_effects_arabic="قد يسبب هذا الدواء بالحساسية, في حال ظهرت أي من الأعراض التالية يجب إيقاف الدواء و مراجعة الطبيب: ظهور طفح جلدي, صعوبة في التنفس أو انتفاخ في اللسان أو الوجه. من الأعراض الجانبية الأخرى هي ضربات القلب غير المنتظمة أو السريعة ، والفشل الكلوي ، والنوبة الكهربائية (الصرع) ، والنوبة القلبية. إذا ظهرت أي من هذه الأعراض أخبر طبيبك أو الصيدلي على الفور." side_effects="This medicine may cause allergies. If any of the following symptoms occur, stop the medication and see your doctor: rash,difficulty breathing, or swelling of the tongue or face. Other side effects are irregular or rapid heartbeat, kidney failure,electrical seizure (epilepsy), and heart attack. If any of these symptoms appear, tell your doctor or pharmacist immediately." pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم هذا الدواء للتزويد من تدفق الدم والنبضات العصبية إلى الأعضاء التناسلية. كما أنه يستخدم للمشاكل الجنسية الناجمة عن أدوية الاكتئاب. يستخدم أيضاً لتحسين الأداء الرياضي ، وفقدان الوزن، وارتفاع ضغط الدم ، وانخفاض ضغط الدم الذي يحدث عند الوقوف ، وألم الأعصاب السكري ، وللاكتئاب مع الأدوية الأخرى." drug_description="This drug is used for the supply of blood flow and nerve impulses to the genitals. It is also used for sexual problems caused bydepression drugs. It is also used to improve athletic performance, weight loss, high blood pressure, low blood pressure that occurs when standing,diabetic nerve pain, and depression with other medications." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444dmmm4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ديميرجين" commercial_name="Demergine" scientific_name_arabic="ميثيل ارجوميترين" scientific_name="Methylergometrine" indication_arabic=" الأمراض النسائية" indication="Gynecological diseases" concentration="0.2 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء أو الحساسية تجاه أي من القلويدات الشبيه بالإرجوت , خلال فترة الحمل ." warnings="Hypersensitivity to any drug components or allergies to any of the alkaloids during pregnancy." side_effects_arabic="الغثيان , القيء , الدوخة , الصداع" side_effects="Nausea, vomiting, dizziness, headache" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم بعد الولادة للمساعدة في وقف النزيف من الرحم" drug_description="Used after birth to help stop bleeding from the uterus" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444mssn4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ريبرونكس" commercial_name="Repronex" scientific_name_arabic="مينوتروفين" scientific_name="Menotrophin" indication_arabic="العقم" indication="Infertility" concentration="75-150" type="syringe" type_arabic="حقنة" warnings_arabic="موانع الاستعمال الذكور والإناث يمنع استعمال الدواء في كل من : أورام الغدة النخامية أو تحت المهاد فرط الحساسيةتجاه أي من مكونات الدواء الذكور الأورام في الخصيتين سرطان البروستات الإناث سرطان المبيض أو الرحم أو سرطان الثدي الحمل والرضاعة" warnings="Male and Female Contraindications The use of the drug is prohibited in: pituitary or hypothalamic tumors,hypersensitivity to any of the components of the male drug tumors in the testes prostate cancer female ovarian cancer or uterine or breastcancer pregnancy and lactation" side_effects_arabic="صداع الاضطرابات المعوية والجهاز الهضمي" side_effects="Gastrointestinal and digestive disorders" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="علاج العقم عند الإناث والذكور لا سيما : النساء اللواتي يعانين من انقطاع الدورة الشهرية حيث يعمل الدواء على تحفيز نمو الجريبات في المبيض . قصور موجهات الغدد التناسلية عند الرجال حيث يساعد على تنشيط انتاج الحيوانات المنوية.أما الذين يعانون من فشل الخصية لا يمكن استخدام الدواء لديهم" drug_description="Treatment of infertility in females and males, especially: women who suffer from the interruption of the menstrual cycle,which works to stimulate the growth of follicles in the ovary. Hypogonadism in men where it helps to stimulate the production of sperm.Those who suffer from testicular failure can not use the medicine they have" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444smsmm4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ميديجل" commercial_name="Medijel" scientific_name_arabic="ليدوكايين مع امينواكريدين" scientific_name="Lidocaine, Aminoacridine" indication_arabic="أمراض الفم" indication="Oral diseases" concentration="0.66% of lidocaine with 0.05% aminoacridine" type="gel" type_arabic="جل" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء" warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine" side_effects_arabic="ظهور ردود الفعل التحسسية" side_effects="The emergence of allergic reactions" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم في علاج و تخفيف الألم من تقرحات الفم الشائعة ، قرحة اللثة وفرك الاسنان من خلال تكوين طبقة هلامية لحماية الماطق الحساسة في الفم من العدوى وتقليل الألم فيها." drug_description="It is used to treat and relieve pain from common mouth ulcers, gum ulcers and tooth rubbing by forming a gel layer to protect thesensitive areas of the mouth from infections and reduce pain." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444iijj4"></record>
    <record commercial_name_arabic="فيتا فيجور سويليسيثين" commercial_name="Vita Vigor SoyLecithin" scientific_name_arabic="ليسيثين الصويا" scientific_name="Soy Lecithin" indication_arabic="صحة عامة" indication="public health" concentration="1200 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء" warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine" side_effects_arabic="الإسهال، الغثيان، ألم البطن" side_effects="Diarrhea, nausea, abdominal pain" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="مكمل غذائي يستخدم للحفاط على صحة الأعصاب و وظائف الدماغ و للحفاظ على صحة الكبد" drug_description="A dietary supplement used to help maintain healthy nerves, brain function, and liver health" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444skks4"></record>
    <record commercial_name_arabic="دوستينكس" commercial_name="Dostinex" scientific_name_arabic="كابيرجولين" scientific_name="Cabergoline" indication_arabic="أمراض غدد الصم" indication="Endocrine diseases" concentration="0.5 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="لا ينبغي أن يستخدم في المرضى الذين يعانون من هذه الحالات:أمراض القلب أوأمراض الرئة أو غيرها من مشاكل في التنفس، ارتفاع ضغط الدم، ارتفاع ضغط الدم في الحمل، تاريخ من انخفاض ضغط الدم المرتبط بالكايبرجولين" warnings="Should not be used in patients with these conditions: heart disease, lung disease or other breathing problems,hypertension, hypertension in pregnancy, history of low blood pressure associated with caribolin" side_effects_arabic="صعوبة في حركة الامعاء، دوخة، الهواء الزائد أو الغاز في المعدة أو الأمعاء" side_effects="Difficulty in bowel movement, dizziness, excess air or gas in the stomach or intestines" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يمكن استخدامه لعلاج بعض مشاكل الدورة الشهرية، ومشاكل الخصوبة لدى الرجال والنساء، وأورام الغدة النخامي" drug_description="It can be used to treat some menstrual problems, fertility problems in men and women, and pituitary tumors" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444sksks4"></record>
    <record commercial_name_arabic="بارنيت" commercial_name="Parnate" scientific_name_arabic="كبريتات ترانيلسيبرومين" scientific_name="Tranylcypromine sulphate" indication_arabic="الأمراض النفسية" indication="Psychiatric illness" concentration="30 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات . الأشخاص المصابين بورم الغدة الكظرية . الأشخاص دون سن 18 سنة ." warnings="Hypersensitivity towards any of the components. People with adrenal gland tumors. Persons under the age of 18 years." side_effects_arabic=" الدوخة , الصداع , جفاف الفم , عدم وضوح الرؤية , الاثارة , مشاكل في النوم" side_effects="Dizziness, headaches, dry mouth, blurred vision, excitement, sleep problems" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج نوبات الاكتئاب لدى البالغين الذين لديهم استجابة غير كافية لمضادات الاكتئاب الأخرى" drug_description="It is used to treat depression in adults who have inadequate response to other antidepressants" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4s4s4s4"></record>
    <record commercial_name_arabic="فوتوتار كريم" commercial_name="Fototar Cream" scientific_name_arabic="قطران الفحم" scientific_name="Coal Tar" indication_arabic="الأمراض الجلدية" indication="skin diseases" concentration="(Coal tar ore) 1%." type="ointment" type_arabic="كريم" warnings_arabic="فرط الحساسية المعروف لمستحضرات القطران" warnings="Known hypersensitivity to tar preparations" side_effects_arabic="مستحضرات قطران الفحم قد تسبب تهيج الجلد ( يسبب حكة ، جفاف أو احمرار الجلد). وبصورة نادرة يحصل تحسس أرجي ,قد تحصل تفاعلات حساسية ضوئية عندما تستعمل عوامل أخرى محسسة للضوء. يجب تحذير المرضى بأن انصباغ الجلد والشعر قد يحصل." side_effects="Charcoal tar may cause skin irritation (causes itching, dryness or redness of the skin). Rarely,allergic sensitivity may occur, when optical sensitivity reactions may occur when other light-sensitive agents are used.Patients should be warned that skin and hair pigmentation may occur." pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستعمل لتخفيف أعراض الصدفية المزمنة , الإكزيمة و الطفح الجلدي ، قشرة الرأس و التهاب الجلد . الشامبو منه يستخدم لتخفيف الحكة ، القشور و الإحمرار الناتج عن الصدفية ، قشرة الرأس و التهاب الجلد المثي" drug_description="It is used to relieve the symptoms of chronic psoriasis, eczema, rashes, dandruff and dermatitis.Shampoo is used to relieve itching, scaling and redness resulting from psoriasis, dandruff and dermatitis" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444ssmsmms"></record>
    <record commercial_name_arabic="شامبكس" commercial_name="Champix" scientific_name_arabic="فارينيكلين" scientific_name="Varenicline" indication_arabic="الإدمان" indication="intemperance" concentration="0.5 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="الفصام، الاكتئاب، وجود أفكار انتحارية، إدمان أو تسمم الكحول، الذبحات الصدرية والسكتات الدماغية، القصور الكلوي الحاد، الصرع، الحساسية تجاه دواء فارينيكلين، الحمل والإرضاع" warnings="Schizophrenia, depression, suicidal ideation, alcoholism or alcoholism, angina pectoris and strokes, acute renal insufficiency,epilepsy, allergic to farenicline, pregnancy and lactation" side_effects_arabic="الغثيان أو التقيؤ، الصداع، النعاس، حدوث اضطرابات في النوم أو رؤية أحلام غريبة، الإمساك، تغير في حاسة الذوق" side_effects="Nausea, vomiting, headaches, drowsiness, sleep disturbance or seeing strange dreams, constipation, change in taste" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يعد دواء فارينيكلين من الأدوية التي تستخدم في الإقلاع عن التدخين" drug_description="a drug used to quit smoking" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444dddddxcv"></record>
    <record commercial_name_arabic="شراب الكولاجين" commercial_name="Liquid collagen" scientific_name_arabic="شراب الكولاجين" scientific_name="Liquid collagen" indication_arabic="البشرة والجمال" indication="Skin and beauty" concentration="none" type="drink" type_arabic="شراب" warnings_arabic="سرعة في نبضات القلب ،طعم غير مستساغ عالق في الفم، ألم في العضلات والمفاصل" warnings="Rapid heartbeat, unpalatable taste stuck in the mouth, pain in the muscles and joints" side_effects_arabic="تقليل الوزن ولكن هناك اختلاف في تأثيره على الوزن باختلاف طبيعة الأجسام، إذ لم يثبت علميًا أنه يزيد الوزن." side_effects="Weight reduction However, there is a difference in its effect on weight depending on the nature of objects, as it has not been scientifically proven that it increases weight." pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic=" كلما قل إنتاج الكولاجين في الجسم وقد ينتج عن ذلك آثار جانبية سلبية ولذلك فإن مشروب الكولاجين قد يساعد في تعويض النقص في إنتاج الكولاجين." drug_description="The lower the production of collagen in the body and may result in negative side effects and therefore the collagen drink may help to compensate for the lack of production of collagen." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444lsks"></record>
    <record commercial_name_arabic="بيتافيس" commercial_name="Betapace" scientific_name_arabic="سوتالول" scientific_name="Sotalol" indication_arabic="أمراض القلب والشرايين" indication="Cardiovascular disease" concentration="80 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="الحساسية المفرطة لأحد مكونات الدواء" warnings="Hypersensitivity to a drug component" side_effects_arabic="هذه الآثار الجانبية محتملة، ولكن قد لا تحدث دائما. قد يكون بعض من الآثار الجانبية نادرة ولكنها خطيرة. استشر طبيبك إذا لاحظت أي من الآثار الجانبية التالية، لا سيما إذا كانت لا تزول : فشل القلب، تمويه (إخفاء) مستوايات سكر الدم المنخفضة، تفاقم الرَّبو وهبوط في مستوى ضغط الدم ، صعوبة في التَّنفُّس, الدُّوار, الإغماء, الإعياء الشديد, بطء في نبض القلب." side_effects="These side effects are possible, but may not always occur. Some of the side effects may be rare but serious.Consult your doctor if you notice any of the following side effects, especially if they do not go away: heart failure,masking (hiding) low blood sugar levels, worsening asthma and falling blood pressure, difficulty breathing, dizziness, fainting, heart beat." pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يشار إليه في علاج إضطرابات نظم القلب البطينية، بتسرُّع القلبي الفوق بطيني و ارتفاع ضغط الدم" drug_description="It is referred to in the treatment of ventricular arrhythmias, rapid heartbeat and ventricular hypertension" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444ssssskkdmx4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ليجنوسول" commercial_name="Lignosol" scientific_name_arabic="سيتريميد ليدوكايين" scientific_name="Cetrimide, Lidocaine" indication_arabic="أمراض الأسنان" indication="Dental diseases" concentration="none" type="gel" type_arabic="جل" warnings_arabic="فرط الحساسية للليدوكائين، السيتريميد أو لأحد مكونات المنتج الأخرى. الأطفال ما دون ال ? سنين" warnings="Hypersensitivity to lidocaine, cetrimide or other product ingredients. Children under 4 years of age" side_effects_arabic="انخفاض ضغط الدم، تباطؤ و عدم انتظام دقات القلب، بطء في التنفس، فقدان الوعي، تشنجات، دوخان، نعاس، الشعور بالتوتر، عدم وضوح الرؤية، ارتجاف" side_effects="Low blood pressure, slow and irregular heart rate, slow breathing, loss of consciousness, convulsions, dizziness, drowsiness, feeling of tension, blurred vision, trembling" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم كمخدر موضعي داخل الفم قبل القيام بأي إجراء في عيادات الأسنان" drug_description="Used as a local anesthetic in the mouth before doing any procedure in dental clinics" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444osisdkdm4"></record>
    <record commercial_name_arabic="ألفيسكو" commercial_name="Alvesco" scientific_name_arabic="سيكليسونايد" scientific_name="Ciclesonide" indication_arabic="أرجية حساسية" indication="Allergy allergic" concentration="50" type="spray" type_arabic="بخاخ" warnings_arabic="حساسية تجاه أي من مكونات الدواء" warnings="Sensitivity to any of the components of the medicine" side_effects_arabic="الصداع والدوخة نزيف الأنف ، وتهيج الأنف انسداد الأنف ، والتهاب الحلق ألم في الأذن" side_effects="Headache dizziness nose bleeding, nose irritation nasal obstruction, sore throat pain in the ear" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج أعراض احتقان الانف ، العطس ، سيلان الأنف الناجمة عن الحساسية الموسمية في البالغين والأطفال في سن 6 سنوات من العمر. كما يستخدم لعلاج أعراض الأنف الناجمة عن الحساسية على مدار السنة في البالغين والأطفال الذين لا يقل عمرهم عن 12 سنة ." drug_description="It is used to treat the symptoms of nasal congestion, sneezing, runny nose caused by seasonal allergies in adults and children aged 6years of age. It is also used to treat allergic rhinitis all year round in adults and children who are at least 12 years of age." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444ksksk"></record>
    <record commercial_name_arabic="أوليسيو" commercial_name="Olysio" scientific_name_arabic="سيميبريفير" scientific_name="Simeprevir" indication_arabic="الأمراض لمعدية" indication="Infectious diseases" concentration="500 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء . الأشخاص دون سن 18 عام . خلال الحمل : عادة يستخدم الدواء بالاتحاد مع عقار الريبافيرين الذي يسبب تشوهات خلقية للجنين تجنب استخدام اذا كنت حامل أو تخطط للحمل ." warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine. Persons under the age of 18 years.During pregnancy: It is usually used in combination with rivafirin, which causes birth defects of the fetus.Avoid use if you are pregnant or planning pregnancy." side_effects_arabic="الغثيان , الصداع , طفح جلدي خفيف مع حكة" side_effects="Nausea, headache, mild skin rash with itching" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم مغ ادوية أخرى لعلاج التهاب الكبد الوبائي  بشكل انتقائي للطراز الجيني 1 و 4" drug_description="Other drugs are used to treat hepatitis C selectively for genotype 1 and 4" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444msmdsnd4"></record>
    <record commercial_name_arabic="نيوبرو" commercial_name="Neupro" scientific_name_arabic="روتيجوتين" scientific_name="Rotigotine" indication_arabic="الأمراض النفسية" indication="Psychiatric illness" concentration="6 mg" type="Adhesives" type_arabic="لاصق" warnings_arabic="يمنع استخدامه في المرضى الذين أظهروا فرط الحساسية للعلاج أو لأي مكون آخر من مكوناته" warnings="It is not used in patients who have shown hypersensitivity to treatment or any other component of the treatment" side_effects_arabic=" نعاس، دوار غثيان، تقيؤ ألم، احمرار، حكة، ألم، و تورم في مكان وضع اللصقة" side_effects="Drowsiness, nausea, nausea, vomiting, pain, redness, itching, pain, and swollen spots" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم في علاج مرض الباركنسون" drug_description="Used in the treatment of Parkinsons disease" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444dsmdns"></record>
    <record commercial_name_arabic="بيكف" commercial_name="BeeCuf" scientific_name_arabic="خلاصة العكبر" scientific_name="Propolis Extract" indication_arabic="صحة عامة" indication="public health" concentration="none" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية لخلاصة العكبر" warnings="Hypersensitivity to Propolis Extract" side_effects_arabic="نادر جداً ما قد يسبب أية اعراض جانبية" side_effects="Very rare what may cause any side effects" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="مكمل غذائي يستخدم لحالات مختلفة من العدوى البكتيرية، الفطرية أو الفايروسية و كذلك للحالات الالتهابية التي قد تصيب مختلف أعضاء الجسد" drug_description="A dietary supplement used for various bacterial, fungal or viral infections as well as inflammatory conditions that may affect various organs of the body" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44jsdjsmc44"></record>
    <record commercial_name_arabic="جلوكاجين" commercial_name="Glucagen powder" scientific_name_arabic="جلوكاغون" scientific_name="Glucagon" indication_arabic="أمراض السكر" indication="diabetes" concentration="1 mg" type="syringe" type_arabic="حقنة" warnings_arabic="حساسية تجاه اي من مكونات الدواء" warnings="Sensitivity to any component of the medicine" side_effects_arabic="الغثيان او القيء بعد أخذ الحقة كما يمكن ان تجدث ردود فعل التحسس كالاحمرار والتهيج والجكة" side_effects="Nausea or vomiting after taking the truth as can be renewed allergic reactions such as redness and irritability" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج نقص السكر في الدم الشديد في مرضى السكري. كما يستخدم للفحص الإشعاعي للمعدة والاثني عشر والأمعاء الدقيقة والقولون." drug_description="It is used to treat severe hypoglycaemia in diabetic patients. It is also used for radiation examination of the stomach, duodenum, intestine and colon." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4uuu444"></record>
    <record commercial_name_arabic="ألترا-ك" commercial_name="Ultra-k" scientific_name_arabic="جلوكونات البوتاسيوم" scientific_name="Potassium gluconate" indication_arabic="فيتامينات ومعادن" indication="Vitamins and minerals" concentration="4.3 g" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء. كنت تعاني من الفشل الكلوي أو داء أديسون . تستخدم مدرات البول الحافظة للبوتاسيوم" warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine. You are suffering from kidney failure or Addisons disease.Potassium preservatives are used" side_effects_arabic="وخز خفيف , الغثيان , الاسهال , أضطراب المعدة" side_effects="Mild tingling, nausea, diarrhea, stomach upset" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم لتعويض الجسم بالبوتاسيوم في حال خفض مستوى البوتاسيوم في الدم الناتج عن استخدام أدوية معينة أو الاصابة بالأمراض التي تسبب نقص البوتاسيوم كما في حالات الإسهال والتقيؤ الشديد" drug_description="It is used to compensate the body of potassium in case of lowering the level of potassium in the blood resulting from the use ofcertain drugs or diseases that cause potassium deficiency, as in cases of diarrhea and vomiting" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44ooiu44"></record>
    <record commercial_name_arabic="جينتاليكس" commercial_name="GENTALEK" scientific_name_arabic="جينتاميسين للعين" scientific_name="Gentamicin ophthalmic" indication_arabic="أمراض العيون" indication="eyes illnesses" concentration="3 mg" type="eye-wash" type_arabic="غسول العينين" warnings_arabic="لا يستخدم في حالات العدوى فيروسية أو فطرية في العين فهو يستخدم في إصابات العينِ لتي سببها البكتيريا فقط. و لا يستعمل للمعالجةِ مَع مضادات للجراثيم موضوعية أخرى. فرط الحساسية لهذا الدواء" warnings="It is not used in viral or fungal infections in the eye. It is used in eye infections caused by bacteria only.It is not used for treatment with other objective antimicrobial agents. Hypersensitivity to this medication" side_effects_arabic="حرقان بالعين , تهيج، حكة واحمرار وعدم وضوح الرؤية، وحكة الجفن، تورم الجفن، أو الحساسية للضوء" side_effects="Eye irritation, irritation, itching, redness, blurred vision, itching of the eyelid, swelling of the eyelid,or sensitivity to light" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستعمل في إصابات العينِ مثل التهاب الملتحمة , التهاب القرْنِيّة والاجزاء المحيطةِ المصابة والتي سببها البكتيريا السريعة التأثيرِ. يمكن استخدامه كواقي بعد الجراحةِ" drug_description="It is used in eye injuries such as conjunctivitis, corneal inflammation and surrounding parts caused byhigh-impact bacteria. It can be used as a postoperative solution" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44sdjsjdjs44"></record>
    <record commercial_name_arabic="بروغراف" commercial_name="Prograf" scientific_name_arabic="تاكروليمس" scientific_name="Tacrolimus" indication_arabic="المناعة" indication="Immunology" concentration="5 mg" type="syringe" type_arabic="حقنة" warnings_arabic="يمنع استخدامه في المرضى الذين أظهروا فرط الحساسية للدواء أو لأي مكون آخر من مكوناته" warnings="It is contraindicated in patients who have demonstrated hypersensitivity to the drug or any other component of the drug" side_effects_arabic="من الاعراض الجانبية لهذا الدواء : وَجَعُ البَطْن, إسهال, صُداع, حُمّى, تهيج, غثيان, تعب وضعف عام, عدوى, تورُّم القدم أو الساق، فقد الشهية" side_effects="Side effects of this medicine: abdominal pain, diarrhea, headache, fever, irritability, nausea, fatigue and general weakness, infection,swelling of the foot or leg, loss of appetite" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم هذا الدواء في: كبْحُ المناعة بعد زراعة الأعضاء كالقلب, الكلى أو الكبد (يستخدم عن طريق الفم أو عن طريق الحقن)" drug_description="This medicine is used in: Immunosuppression after organ transplantation such as the heart, kidney or liver (used orally or by injection)" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444isdisi4"></record>
    <record commercial_name_arabic="تايلاكي" commercial_name="Tilax" scientific_name_arabic="تيزانيدين" scientific_name="Tizanidine" indication_arabic="أمراض العضلات والعظام والمفاصل" indication="Diseases of muscles, bones and joints" concentration="4 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية لأي من مكونات هذا الدواء، أمراض الكبد،أمراض الكلى،ارتفاع أو انخفاض ضغط الدم." warnings="Hypersensitivity to any of the components of this medicine, liver disease, kidney disease, high or low blood pressure." side_effects_arabic="الهلوسة، الإرتباك، الأفكار أو السلوك الغير عادي، الغثيان وآلام المعدة، فقدان الشهية، البراز بلون الطين، اليرقان (اصفرار الجلد أو العينين)، حرقة أو ألم عند التبول" side_effects="Hallucinations, confusion, unusual thoughts or behavior, nausea and stomach pain, loss of appetite, mud-colored stool, jaundice (yellowing of the skin or eyes), heartburn or pain when urinating" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم كمرخي للعضلات" drug_description="Used as a muscle relaxant" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444ddmsms4"></record>
    <record commercial_name_arabic="فاجيستات" commercial_name="Vagistat" scientific_name_arabic="تيوكونازول" scientific_name="Tioconazole" indication_arabic="أمراض المسالك البولية والتناسلية" indication="Urology and genital diseases" concentration="none" type="Lotion" type_arabic="لوشن" warnings_arabic="المرضى الذين أظهروا فرط الحساسية للعلاج أو لأي مكون آخر من مكونات العلاج، مرضى السكري والايدز، الاطفال اقل من 12 سنة" warnings="Patients who showed hypersensitivity to treatment or to any other component of treatment, diabetics and AIDS, children under 12 years old" side_effects_arabic="التهاب و حرقة الفرْجِ  ، صداع" side_effects="Inflammation and heartburn, headache" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="يستخدم العلاج كمُضادُّ الفطريات في : داءُ المُبيِّضات المهبلي" drug_description="The treatment is used as an antifungal agent in: Candida Candida" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="44skskk44"></record>
    <record commercial_name_arabic="إيريسا" commercial_name="Iressa" scientific_name_arabic="جيفيتينيب" scientific_name="Gefitinib" indication_arabic="الأورام الخبيثة" indication="Malignant and benign tumors" concentration="250 mg" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="حساسية تجاه أي من مكونات الدواء . لا ينصح باستخدام Gefitinib خلال فترة الحمل, قد يسبب ضرراً للجنين" warnings="Sensitivity to any of the components of the medicine. Gefitinib is not recommended during pregnancy, may cause harm to the fetus" side_effects_arabic="قد يحدث , الطفح الجلدي , حب الشباب , الغثيان أو القيء, فقدان الشهية, مشاكل الأظافر أو تساقط الشعر, التهاب الفم أو الحلق ." side_effects="May occur, rashes, acne, nausea or vomiting, loss of appetite, nail problems or hair loss, inflammation of the mouth or throat." pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يستخدم لعلاج سرطان الرئة ذو الخلايا غير الصغيرة التي انتشرت إلى أجزاء أخرى من الجسم" drug_description="Used to treat lung cancer with non-small cells that spread to other parts of the body" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444sssjsk"></record>
    <record commercial_name_arabic="هيبا ميرز" commercial_name="hepa - merz" scientific_name_arabic="ل اورينثين ل اسبرتات" scientific_name="L-Ornithine-L- Aspartate" indication_arabic="الأمراض الباطنية" indication="Esoteric diseases" concentration="none" type="pills" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء، القصور الكلوي" warnings="Hypersensitivity to any of the components of the medicine, kidney failure" side_effects_arabic="القيء، الغثيان، السعال، تشنج العضلات، الإسهال" side_effects="Vomiting, nausea, cough, muscle spasm, diarrhea" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="دواء يستخدم لعلاج زيادة الأمونيا في الدم الناتجة عن أمراض الكبد الحادة والمزمنة خاصةً اعتلال الدماغي الكبدي" drug_description="A drug used to treat the increase of ammonia in the blood caused by acute and chronic liver diseases, especially hepatic encephalopathy" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="444sscncnc4"></record>
    <record commercial_name_arabic="لينكوسين" commercial_name="LINCOCIN" scientific_name_arabic="لينكومايسين" scientific_name="Lincomycin" indication_arabic="جراحة عامة" indication="General Surgery" concentration="500 mg" type="Capsules" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="يمنع استخدامه في المرضى الذين أظهروا فرط الحساسية للعلاج أو لأي مكون آخر من مكونات العلاج" warnings="It is contraindicated in patients who have shown hypersensitivity to treatment or any other component of the treatment" side_effects_arabic="غثيان ,قيء ,اسهال ,الم في البطن ,التهاب اللِسان ,التهاب الفم ,حكة  ,طفح" side_effects="Nausea, vomiting, diarrhea, abdominal pain, inflammation of the tongue, inflammation of the mouth, itching, rash" pregnant_allowed="TRUE" drug_description_arabic="البكتيرية بسبب الانواع المختلفة من البكتيريا العُنْقُودِيّة و العِقْـدِيّة و ذات الرئة" drug_description="Bacterium due to various types of staphylococcus aureus and pneumonia" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444ssowow"></record>
    <record commercial_name_arabic="لوبرون ديبو ساندوز - شهر" commercial_name="Leupro-Sandoz-1Month Depot" scientific_name_arabic="ليوبرورلين" scientific_name="Leuprorelin" indication_arabic="هرمونات" indication="Hormones" concentration="3.6 mg" type="syringe" type_arabic="حقنة" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء , حالات النزيف المهبلي , خلال فترة الحمل او الرضاعة الطبيعية" warnings="Hypersensitivity to any component of the medicine, vaginal bleeding, during pregnancy or breastfeeding" side_effects_arabic="اختلالات في تخطيط القلب الكهربائي ألم، صداع، اكتئاب، أرق، تعب أو وهن، دوار الشعور بهبات الحرارة، ضمور الخصية، انخفاض الرغبة الجنسية ارتفاع مستويات الكوليسترول في الدم غثيان و قيء، اسهال أوامساك، فقدان أو زيادة الوزن, التهاب المهبل، اضطرابات في التبول ألم واحمرار وتورم مكان حقن الدواء , ألم في المفاصل الشعور باعراض مشابهة للزكام" side_effects="Headaches, depression, insomnia, tiredness or weakness, dizziness Feeling of heat flares, testicular atrophy,decreased libido, high cholesterol levels nausea and vomiting, diarrhea, constipation, loss or weight gain, vaginitis, disorders in the ECG Pancreatic pain, redness and swelling of the injection site, pain in the joints feeling symptoms similar to cold" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="علاج هرموني يستخدم في علاج سرطان البروستات المتقدم , البلوغ المبكر , انتياذ بطانة الرحم كما يستخدم الى جانب أدوية أخرى في علاج فقر الدم الذي تسبب الأورام الليفية الحميدة" drug_description="Hormonal therapy is used in the treatment of advanced prostate cancer, early puberty,endometriosis and is used alongside other drugs in the treatment of anemia that causes benign fibroids" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="4444ssiwow"></record>
    <record commercial_name_arabic="روفيناك-د" commercial_name="Rofenac-D" scientific_name_arabic="دايكلوفيناك صوريوم" scientific_name="divlofenac sodium" indication_arabic="مضاد للروماتيزم والالتهابات ومسكن" indication="Analgesic , anti-inflammatory" concentration="50 mg" type="tablets" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="اذا كنت تعتقد أنه لديك حساسية ل دايكلوفيناك صوديوم أو اسبرين أو ايبوبروفين أو أي دواء مضاد للالتهابات" warnings="you think you may be allergic to diclofenac sodium, aspirin , ibuprofen or any other NSAID" side_effects_arabic="ألم في المعدة أو سوء هضم أو حموضة أو غازات أو غثيان أو قيئ" side_effects="stomach pain, indigestion, heartburn,wind,nausea (feeling sick) or vomiting (being sick)" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="التهاب المفاصل الروماتويدي والتهاب المفاصل المفصلي والنقرص الحاد والتهاب الفقرات و آلام الظهر" drug_description="rheumatoid arthritis, osteoarthritis , acute goat , ankylosing spondylitis , backache" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="1720070121000000V1IF010628108600045810110081"></record>
    <record commercial_name_arabic="أدول بي-إم" commercial_name="Adol pm" scientific_name_arabic="أدول بي-إم" scientific_name="Adol pm" indication_arabic="لتخفيف الآلام وقت النوم" indication="for relief of bedtime pain" concentration="25 mg" type="caplets" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء" warnings="Sensitivity to any of the components of the medicine" side_effects_arabic="شعور بالنعاس , دوخة , تعب , عدم وضوح الرؤية , أو صعوبة في التركيز" side_effects="Drowsiness , dizziness , tiredness , blurred vision or difficulty concentrating" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="لتخفيف الآلام على سبيل المثال الصداع , الصداع النصفي و آلام الظهر" drug_description="it is suitable for pain such as headache , migraine , backache" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="01062911000802051720100810008021X9244KCA4X49"></record>
    <record commercial_name_arabic="كاتافاست" commercial_name="Catafast" scientific_name_arabic="ديكلوفيناك بوتاسيوم" scientific_name="diclofenac potassium" indication_arabic="لعلاج الألم والالتهاب" indication="to treat pain and inflammation" concentration="50 mg" type="powder" type_arabic="بودرة" warnings_arabic="فرط الحساسية تجاه أي من مكونات الدواء" warnings="Sensitivity to any of the components of the medicine" side_effects_arabic="انقطاع التنفس, صعوبة التنفس عند الاستلقاء ,تورم القدمين" side_effects="breathlessness , difficulty of breathing when lying down , swelling of the feet" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="في نوبات الصداع النصفي, يفيد كتافاست في تخفيف الصداع وكذلك تحسين الأعراض المصاحبة مثل الغثيان والقيء" drug_description="in migraine attacks, Catafast is effective in relieving the headache as well as in improving the accompanying symptoms such asnausea and vomiting" expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="010761279701140910AMPA0ML17200430"></record>
    <record commercial_name_arabic="بروف كولد أند فلو" commercial_name="Prof cold and flu" scientific_name_arabic="أيبوبروفين , هيدروكلوريد السودوافدرين و كلورفينيرامين ماليت" scientific_name="ibuprofen , pseudoephedrine hydrochloride and chlorpheniramine maleate" indication_arabic="لعلاج احتقان الأنف, الصداع وارتفاع الحرارة" indication="Relieves Nasal Congestion , Headache and Fever" concentration="200 mg" type="caplets" type_arabic="كبسول" warnings_arabic="اذا كنت تعاني من مرض القرحة الهضمية أو نزيف معدي معوي، مرض خطير في الكبد أو الكلى." warnings="You have peptic ulcer disease or gastrointestinal bleeding, serious liver or kidney disease." side_effects_arabic="قد يسبب النعاس" side_effects="may cause drowsiness" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="يخفف بروف كولد أند فلو بشكل مؤقت الأعراض المرتبطة الزكام و التهاب الجيوب بما في ذلك: احتقان الأنف، ارتفاع درجة الحرارة، الآم الجسم، التهاب الحلق، الصداع، سيلان الأنف، العطاس، الحكة، سيلان الدمع من العيون وألم الجيوب والضغط. يخفض أيبوبروفين الحرارة المرتفعة ويخفف الألم" drug_description="Prof Cold &amp; Flu: Temporarily relieves the combined symptoms associated with colds and sinusitis including: Stuffy nose,fever, body aches, sore throat, headache, running nose, sneezing, itching, watery eyes and sinus pain and pressure. Ibuprofen reduces fever and pain." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="010628514700341917200900108MT0332126Q8FGDF2A5684551BEW" ></record>
    <record commercial_name_arabic="هيستوب" commercial_name="Histop" scientific_name_arabic="كلورفينرامين" scientific_name="Chlorpheniramine" indication_arabic="مضاد للهيستامين" indication="Antihistamine" concentration="4 mg" type="caplets" type_arabic="حبوب" warnings_arabic="فرط الحساسية لأي مكون آخر من مكونات الدواء" warnings="Hypersensitivity to any other component of the medicine" side_effects_arabic="نعاس ، دوار ، قيء ، تعب و امساك" side_effects="Drowsiness, vertigo, vomiting, fatigue and constipation" pregnant_allowed="FALSE" drug_description_arabic="الحكة الشديدة.الزكام.حمى القش.رمد العيون.التهاب الجلد التحسسي.التهاب الجيوب الأنفية." drug_description="Severe itching. Catarrh. Stomatitis. Ophthalmology. Inflammation of the allergic skin. Sinusitis." expiry_date="02/03/2019" drug_barcode="01062810860002361010791217220301210000001FSH"></record>
</drug_data>